---
title: 川藏骑行Day12 左贡
date: 2013-08-08
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 东达山
  - 左贡
---

*荣许-东达山-左贡 阴/雨+冰雹 骑行 61KM*
![](/images/2013/318d12-东达山.jpg)

这一天的日记原文已经丢了。因为在手机上写了好半天，结果还没有发出去，程序就闪退，再打开的时候什么都没有了，当时很晚了，也没有精力再去写，写作这个东西很奇怪，虽然是经过自己的大脑，但是要想再写一遍就觉得很困难。于是只能根据记忆，重新将这一天的记忆重现。虽然已经过去快一个月了，但是那天的很多场景我却依然很清晰的记得。 

起床，仁青罗布家的男主人和女主人看起来已经忙碌了一阵了。雨似乎已已经停了，但是空中似乎偶尔还要飘落几点雨滴。去厕所，是在一个斜坡上架了几块木板，然后围了一圈彩钢，没有门，木板下面就是糟粕，一片狼藉。彩钢内壁上也少不了涂鸦，印象最深刻的还是那句“我想把波尔埋在这里”下边还有一根箭头，指着木板下方的位置。我推测写这个的哥们儿很有可能是因为波尔攻略里那句“14公里缓坡”的缘故。 

早餐是稀饭，馒头和咸菜。稀饭夹生，馒头吃着是黏的，硬邦邦的。我吃了4，5个馒头，因为从荣许出发到左贡县这一路没有什么可以吃饭的地方。加上昨天想着到荣许能补充食物，所以路上也没有买什么，结果荣许除了这馒头和稀饭，连个能买吃的的商店也没有。而包里只剩下从芒康带的半个锅盔。 

从荣许出发，沿着一条小河，一路缓坡，路上遇到一些帐篷，那是修整道路的工人住的，他们在路边工作着，经过的时候，大都会暂停一下手中的活计，挥着手对着你说一声“扎西德勒”。海拔逐渐升高，呼吸明显感觉要困难一些，离垭口还有4，5公里的地方有开始下起了雨，结果悲催的是我又扎胎了，换胎，然后就是一阵冰雹。换完胎用大气筒打了好几下，因为海拔高的缘故，还是瘪的，而人已经喘的不行，换肉明继续打，又喘，换小明，把几个人打的气喘吁吁才算是打饱了。 

在上垭口前的一个地方吃了锅盔和咸菜，做最后的努力，已经可以看到东达山垭口了，4800多米的地方的一个上坡，骑的非常费劲，张大了嘴巴大口呼吸，车速慢的跟走路差不多了，旁边修整路基的一个藏族大哥打了个招呼，然后觉得车子轻了好多，我意识到是他在后面帮我推车，推上那个坡，我回首道“谢谢，扎西德勒”。那场景一直在脑海中浮现着，阴翳的天空，苍白的雪山，山脊上的路，一群骑行的人，路边劳作的人，彼此真诚的问候，一直就这么温润在城市中有些苍老的心。 

东达山垭口，海拔5008，不久前应该下了雪，还有些残雪未消融，没有阳光，感觉有些冷，从东达山垭口下来，同样是一大段下坡，下的很快，不一会儿就到达了今天的目的地，左贡。在左贡县城逛了超市，超市的物品很丰富，因为海拔高，好多密封的包装都涨鼓鼓的，看着煞是可爱，哦，好象是今天，小明买了一瓶橘子罐头，我也跟着买了一瓶，吃了一口感觉好棒，接下来的日子里，只要有超市和商店，我做的第一件事情就是进去买罐头，直到回到西安，第一次逛超市，拿在购物车里的也还是罐头，就是那个上面印了个释小龙头像的罐头。 